**462. – Lychnis flos-jovis** Desr. – //Oeillet de Dieu//. – Plante vivace, tomenteuse-blanchâtre, à souche ligneuse ; tiges de 20-40 cm, dressées, simples ; feuilles oblongues-lancéolées ; fleurs rouges, assez grandes, courtement pédonculées, en tête serrée dichotome ; calice allongé en massue, tomenteux, à 10 nervures saillantes, à dents ovales-aiguës, non tordues, bien plus courtes que la corolle; //pétales bifides, //couronnés d'écailles lancéolées, à onglet sans bandelettes ; //capsule oblongue-aiguë, bien plus longue que le carpophore, sans cloisons, à 5 dents.//
Prairies et débris de roches siliceuses, dans les Alpes de la Savoie, du Dauphiné et do la Provence. – Suisse ; Italie ; Tyrol. = Juin-août. – Cultivé dans les parterres.